休班警用小畫家改病假紙 但將「headache」串錯成「headace」被揭發

「headache」串錯成「headace」

最終上司發現，病假紙上頭痛一詞竟然由「headache」串錯成「headace」，引起懷疑，揭發案件。涉案通訊員昨日認罪，求情指他勢將失去工作，又謂候審期間妻子懷孕，望獲輕判。裁判官決定將他還柙至下月2日判刑，通訊員要在獄中過農曆年。
被告麥國生（35歲）於2012年入職警隊，案發時駐守北區指揮及控制中心。他昨於粉嶺裁判法院承認23項使用虛假文書罪。辯方求情指，被告工作時需要高度專注及警覺，處理緊急來電，壓力甚大。
此外，被告要輪班工作，例如返一晚夜更後放兩天假，然後連返四日中更，再休假一天後又連返四天早更。他入職5年來仍未能適應，一直患有偏頭痛，要每月求醫。但他承認犯案是出於懶惰和愚蠢。
求情續指被告已婚，妻子為家庭主婦，現已懷孕，預產期為今年9月，希望輕判社會服務令。惟主任裁判官練錦鴻指被告違反誠信，且並非因一時之快，而是長期犯案，故相當可能判處警誡性刑期，以起警惕作用，現先索閱背景報告。
案情透露，被告去年1月7日請病假，再上班時向上司呈交由圓洲角普通科門診診所潘姓醫生發出的病假紙。惟上司發現當中英文字串錯，懷疑之下向醫管局查詢，揭發被告根本沒有求診。警方調查發現被告由2015年10月至2017年1月間，利用40張假醫生紙，23次提出病假申請，合共請假50天，涉及工資逾3.4萬元，最長試過連放6日。被告去年2月14日被捕，警誡下招認。

垃圾

通訊員喎

阿sir串錯字唔駛你教

例如返一晚夜更後放兩天假，然後連返四日中更，再休假一天後又連返四天早更

重想點

做唔黎就咪做警犬啦

弱智都做到差佬

連續幾日同一更仲想點

其實我間唔時都會見到同事出假紙串錯字
所以應該嗰位休班警有其他嘢令人懷疑

遇著釘官

我想問點解要比假醫生紙？睇醫生無津貼既咩？

請得太多太招搖，唔係佢老細都唔會問HA

on9

落去排街症都懶

五毛羅拔利雲度夫斯基

都叫你讀多d書架啦

阿sir串錯英文字唔使你教

個病假嘅，起碼張醫生紙係真嘅先得架

係懶就唔好慳個三舊啦
慳三舊就唔好懶打電話去派街症啦

唔識串就查字典啦

Headache都串錯 返去讀小學啦
全港最大犯罪集團

毅進仔

我諗佢唔係串錯係打少個字

冇腦

所以我覺得正常人應該做唔到警犬，只有智障既先可以勝任

果然係頭腦精英

華安都做唔到
要華文華武

阿Sir 射波唔駛你教

呢件事真係好on9
醫生都懶得睇

試過做證人落口供 隻警犬中文字又唔識又問返我轉頭 英文又要解俾佢聽

通訊員唔係警察嚟
上個post都已經通過
今個post連標題都錯埋
係咪想引班巴打炒車

呢D有晒記錄既野都做
真係ON9到

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理。

好明顯係佢腦細唔妥佢好耐。
正常d 0靚遞病假紙
點會睇佢係咪串錯字。 批左就算嫁啦

通訊員好似唔係差佬嚟，正如消防電台通訊員唔係消防員

啊仔 都叫你讀多啲書架喇 唉

偽進仔

於2012年入職警隊都唔係？

重你老母

差人呃假唔洗你教

病得多久而久之懶起黎
唔想返工又有長期病底，呃假既野慳得就慳

最重要係，阿sir思維你識條鐵咩

成個警賊部聲稱有幾萬人，但好似有3份1係文職？
個人想法，你係佢個電台做嘢梗係under警隊，唔入職警隊入職邊度

識唔識做公務員架

於2018年入職警隊做清潔員 係唔係警員？有無腦

讀毅進係咁上下

落街排街症已經優先睇啦

成班標題黨笑人
明明都唔係休班警

返咗5年都未適應

最憎做接電話既工，我個份又係，所以我quit左

笑撚死 香港警畜真係弱撚智

公務員睇公立醫院已經唔駛錢
條友連行去睇街證都懶

仲有呢條友上年 2 月比人停職之後，佢老婆今年 9 月預產
即係比人停職之後仲有心情啪啪啪

人人係屋企
唔屌西可以點

又大壓力又要高度集中

講撚到自己做義工唔駛出糧咁

入去坐下減下壓啦

咁可能成日都串錯先俾人懷疑

番四日就放假仲想點

差人犯案手段增出不窮

其實認真你睇街證話頭痛點都會有到診/病假
醫生肯比病假你咪當賺左
唔比你咪當休半日
佢呢 d 真係懶 抵死

請佢果個都有問題

就係專請弱智

輪班工作未能適合都係理由
咁辛苦咪撚做呀

其實使乜詐病，求其話自己個心怦怦跳好緊張都得啦

點解通訊員會變左休班警
連登仔係咪全部都唔識字

入到去咪大把假囉

公務員睇醫生已經唔洗錢
2012年新批公務員唔識玩

鐵飯碗都保唔住

全港最大社圑

包容下

講得好啱
成35歲人都唔知虛假文書幾大鑊
監都有得坐呀

唔俾錢睇醫生都算 連proofread都懶

垃圾到

十幾個月請五十日SL
警狗真係荀工

IQ都唔夠 點玩

係弱智先做差佬
呢個係因果關係

唔係警察黎架

成班係度笑人唔識英文 但自己連中文都未睇得掂

😂毅進仔係咁上下

Head ace

刑事，玩完
問下向太請唔請人啦……

通訊員唔係警察

最衰占中

唔串hattrick咪算好

香港高薪養呢班人， 仲洗咩讀書，反正弱智都做得

弱智先至做警犬

公務員睇公立醫院唔使錢

出貓都唔識用腦 咁就抵罰啦

又大壓力又5年適應唔到生活又頭痛
但係又有心情屌到老婆大肚

公墓員有條快隊
基本唔使排隊囉

都要鬥早，full咗都要過主

head ace

Why so funny

大學時期某科為左防止我地幫人簽到同走堂
特登整左張紙仔係有上lecture先派, tutorial 交, 上面仲有學院個印
我有一日發夢 ,開左個ps 整左個印
再逐個逐個字型對,又度埋紙仔個size
最後成功整左堆一模一樣既出黎
連未上果啲堂都整埋, 派左比知心好友
一覺醒來咩事都無發生過

香港警察呢就好撚黑暗既,仲好撚蠢添

特登咁打
反正有人屌警察連登仔就開心

ACO都會入唔同政府部門做野
警察部都有
唔該你唔好將文職既人當埋黑警
我唔想比人咁樣笑死全家

唔係警員，但都係警隊成員

佢心諗 睇醫生都要早起 不了

一定係受佔中影響 導致壓力甚大情況下改病假紙

醫管局原來查到

睇醫生好平姐

都唔知係我無知定係有特別玩法咩？
乜鳩都可以做求情理由
準備結婚又得、新婚又得
之後就老婆有咗、BB剛出世
而家連更表都可以做，仲要講佢返左五年都適應唔到都係求情理由
不如直接話佢蠢、冇常識、唔適合返工啦！
係咪比人Ban左對社會有貢獻後，諗唔到其他理由啦？

查到好正常啫吓話

文職警goal

柒撚朦朦食甜筒

街症俾假手緊掛
不過睇開自然知邊個俾假手鬆啦
想多假咪私家

咁嘅更都返唔到
不如死左佢

求其作自己URTI咪好囉，英文唔好又要作咁長嘅病，岀事啦豬閪

淨係睇標題都忍唔住笑

撐警大聯盟呢

開始奶到去文職

有無人留意 好多警察犯法受審都會求情用老婆有咗？

明知要坐仲搞大個肚一係個女人對後代不負責任一係警察不負責任 理應加長年期再加罰款阻嚇其他中出不帶帽既準罪犯

300蚊 40次 都好甘下

呢條友年幾射50日波
話大壓力喎，狗就狗
而家抵撚死

睇公立一蚊都唔洗俾

唔想坐監 唔好休班

標題串錯字
應該係headaids
利申 中學讀過下Bio

弱智先做到差佬

呢啲位要中英水平都得
毅進做唔到
佢仼職警務處，但係算文職，唔算犬隻
呢球越位

文職係唔係都係毅進畢業就申請得?

成班返政府工舒舒服服返到懵曬，人頭豬腦

警隊活用低學歷搜羅害群之馬